網傳將軍澳區幼稚園有警員子女遭欺凌 校方澄清屬謠言仍遭匿名電話滋擾

反送中運動中，藍、黃絲看法南轅北轍，校內一些無證據的傳言動輒引發激烈爭議。昨日網上討論區親子王國有人發帖，聲稱青衣商會將軍澳幼稚園老師涉欺負在上址就讀的警察子女，包括在堂上讓小朋友進行扮演遊戲時，要求警察兒女扮演警員，其間據報有警察年幼子女在校內遭人以雷射筆照射甚至曾遭人多次拍打心口，引起藍絲們強烈不滿。幼稚園校方昨日則在學校官網發出公開的通告，指昨午起已因上述傳言不斷遭匿名電話騷擾，但校方強調有關傳言是失實消息，有關的傳言是「惡意行為」，故校方昨亦已把事件轉告教育局及向警署備案。

不過有自稱是受害兒童是母親昨日卻向將軍澳警署報案，聲稱其女兒疑受不當對待，令事件如羅生門。警方發言人指，將軍澳警署昨日（10月2日）接獲一名女子報案，指其女兒早前在將軍澳區一學校內懷疑被職員不恰當對待。案件暫列「對所看管兒童或少年人虐待或忽略」，交由將軍澳警區刑事調查隊第六隊跟進，暫時無人被捕。惟警方回覆中未有透露報案女子的身份，亦沒有公佈何謂「不恰當對待」。

青衣商會將軍澳幼稚園位於將軍澳和明苑，有數百名學生。該幼稚園校長林艷珊回應《蘋果》時重申，有關傳聞純屬謠言，校方曾向老師等了解事件，校方相信並無學童如傳言般受欺凌，近日校方亦沒有進行類似的角色扮演遊戲。但遺憾的是由昨午開始幼稚園仍受到多個匿名電話騷擾，同樣是涉及有關傳言。林校長稱校方已盡量向來電者解釋傳言是虛構，亦已在網上公開了向家長發出的澄清通告。不過到了今日，仍有一些市民來電查詢上述欺凌事件。林校長重申，校方的政策是政治中立，讓「教育的歸教育」。

教育局昨則表示，昨已就事件向學校了解，得悉校方已作出跟進並證實有關指控並非事實，學校亦已在網頁發表聲明澄清。教育局會與學校保持緊密聯繫，以提供切支援。